# CSS &ndash; Kolory i jednostki

> Zadania rozwiązuj w plikach ```index.html``` oraz ```css/style.css```

## Zadania rozwiązywane z wykładowcą

### Tworzenie elementów (~ 8min - 10min)
Stwórz element **div** i nadaj mu następujące właściwości:
* szerokość ```500px```,
* wysokość ```100px```,
* tło w kolorze ```#fac200```.

Wewnątrz tego **diva** stwórz kolejny element blokowy z następującymi właściwościami:
* szerokość  ```50%```,
* wysokość   ```50%```,
* tło w kolorze szarym.

-------------------------------------------------------------------------------

## Zadania do samodzielnego wykonania

### Zadanie 1. Jednostki (~ 7min - 9min)
Do obu elementów wpisz kilka słów. Przetestuj działanie jednostek **rem**, **em** i **px** na dodanym przez siebie tekście. Jakie widzisz różnice? Opisz w komentarzu (w pliku **style.css**) swoje spostrzeżenia.

### Zadanie 2. Dziedziczenie (~ 5min - 7min)
Pierwszemu elementowi **div** w zadaniu rozwiązywanym z wykładowcą zmień szerokość oraz wysokość na ```300px```. Jak zmienił się element **div** o szarym tle? Jakie widzisz różnice? Opisz w komentarzu (w pliku **style.css**) swoje spostrzeżenia.
